<resources>
    <string name="app_name">Bootcamp Everis</string>

    <!-- general-->
    <string name="text_result_challenge">Resultado</string>
    <string name="text_run_challenge">Run</string>
    <string name="text_input_challenge">Entrada</string>
    <string name="text_empty_input">Entre com um valor!</string>
    <string name="text_description_multiple_entries">Suporta uma ou mais entradas, pressione [+]
        para cada nova entrada.</string>
    <string name="text_add_challenge">Adicionar</string>
    <string name="text_basic_challenge">Básico</string>
    <string name="text_intermediate_challenge">Intermediário</string>
    <string name="text_conditional_challenge">O valor deve ser maior/igual a 1 menor ou menos/igual a 1000.</string>
    <string name="text_input_title_challenge">Entre com dois valores. Em cada valor, pressione [+] para adicionar. (%d/2)</string>
    <string name="text_title_source">Código fonte</string>
    <string name="text_bootcamp_title">Bootcamp Everis Kotlin Developer</string>
    <string name="text_bootcamp_description">Se o seu sonho sempre foi aprender a como desenvolver
        aplicativos Android, este bootcamp é para você! Com foco em desenvolvimento de software utilizando
        Kotlin, uma linguagem de programação multiplataforma derivada do Java, você irá aprender desde o
        zero com os melhores especialistas no tema ao mesmo tempo que se prepara para uma oportunidade de
        contratação na everis, empresa multinacional com sede em Madri, líder em soluções tecnológicas.</string>

    <!-- about-->
    <string name="text_about_title">Sobre</string>
    <string name="text_about_contact">Contato</string>
    <string name="text_about_name">Fabio Costa</string>
    <string name="text_about_link">www.fappslab.com</string>

    <!-- challenge 1-->
    <string name="text_title_challenge1">Desafio 1</string>
    <string name="text_title_name_challenge1">Soma Simples</string>
    <string name="text_description_challenge1">Leia dois valores inteiros identificados como variáveis A e B.
        A seguir escreva o valor desta variável.</string>

    <!-- challenge 2-->
    <string name="text_title_challenge2">Desafio 2</string>
    <string name="text_title_name_challenge2">Números Ímpares</string>
    <string name="text_description_challenge2">Leia um valor inteiro X (1 &lt;= X &lt;= 1000).
        Em seguida mostre os ímpares de 1 até X, um valor por linha, inclusive o X, se for o caso.</string>

    <!-- challenge 3-->
    <string name="text_title_challenge3">Desafio 3</string>
    <string name="text_title_name_challenge3">Quadrado e ao Cubo</string>
    <string name="text_description_challenge3">Você terá o desafio de escrever um programa que leia
        um valor inteiro N (1 &lt; N &lt; 1000). Este N é a quantidade de linhas de saída que serão apresentadas
        na execução do programa.</string>

    <!-- challenge 4-->
    <string name="text_title_challenge4">Desafio 4</string>
    <string name="text_title_name_challenge4">Taxa de Imposto de Renda</string>
    <string name="text_salary">Salário</string>
    <string name="text_result_challenge4">Imposto a ser pago</string>
    <string name="text_conditional_challenge4">O valor deve ser maior ou igual a 0.</string>
    <string name="text_description_challenge4">Há um país denominado Lolipad, todos os habitantes ficam felizes em
        pagar seus impostos, pois sabem que nele não existem políticos corruptos e os recursos arrecadados são
        utilizados em benefício da população, sem qualquer desvio. A moeda deste país é o Loli, cujo símbolo é o R$.
        \n\nVocê terá o desafio de ler um valor com duas casas decimais, equivalente ao salário de uma pessoa de Loli.
        Em seguida, calcule e mostre o valor que esta pessoa deve pagar de Imposto de Renda, segundo a tabela abaixo.</string>

    <!-- challenge 5-->
    <string name="text_title_challenge5">Desafio 5</string>
    <string name="text_title_name_challenge5">Área do círculo</string>
    <string name="text_radius">Raio</string>
    <string name="text_result_challenge5">Área</string>
    <string name="text_conditional_challenge5">O valor deve ser maior ou igual a 0.</string>
    <string name="text_description_challenge5">A fórmula para calcular a área de uma circunferência é: area = π .
        raio2. Considerando para este problema que π = 3.14159:
        \n\n- Efetue o cálculo da área, elevando o valor de raio ao quadrado e multiplicando por π.</string>

    <!-- challenge 6-->
    <string name="text_title_challenge6">Desafio 6</string>
    <string name="text_title_name_challenge6">Primo Rápido</string>
    <string name="text_result_challenge6">Área</string>
    <string name="text_input_amount">Entre com o(s) valor(es)</string>
    <string name="text_conditional_challenge6">O valor deve ser maior|igual a 1 menor ou menos|igual a 200.</string>
    <string name="text_description_challenge6">Mariazinha sabe que um Número Primo é aquele que pode ser dividido
        somente por 1 (um) e por ele mesmo. Por exemplo, o número 7 é primo, pois pode ser dividido apenas
        pelo número 1 e pelo número 7 sem que haja resto. Então ela pediu para você fazer um programa que
        aceite diversos valores e diga se cada um destes valores é primo ou não. Acontece que a paciência
        não é uma das virtudes de Mariazinha, portanto ela quer que a execução de todos os casos de teste
        que ela selecionar (instâncias) aconteçam no tempo máximo de um segundo, pois ela odeia esperar.
        \n\n<b>Suporta uma ou mais entradas, pressione [+] para cada nova entrada.</b></string>

    <!-- challenge 7-->
    <string name="text_title_challenge7">Desafio 7</string>
    <string name="text_title_name_challenge7">A Corrida de Tartarugas</string>
    <string name="text_description_challenge7">A corrida de tartarugas é um esporte que cresceu muito nos últimos anos,
        fazendo com que vários competidores se dediquem a capturar tartarugas rápidas, e treina-las para faturar milhões
        em corridas pelo mundo. Porém a tarefa de capturar tartarugas não é uma tarefa muito fácil, pois quase todos
        esses répteis são bem lentos. Cada tartaruga é classificada em um nível dependendo de sua velocidade:
        \n\n<b>Nível 1</b>: Se a velocidade é menor que 10 cm/h.
        \n<b>Nível 2</b>: Se a velocidade é maior ou igual a 10 cm/h e menor que 20 cm/h.
        \n<b>Nível 3</b>: Se a velocidade é maior ou igual a 20 cm/h.
        \n\nSua tarefa é identificar qual o nível de velocidade da tartaruga mais veloz de um grupo.</string>
    <string name="text_list_size_challenge7">Tamanho da lista de tartaruagas (%s)</string>
    <string name="text_speed_challenge7">Escolha a velocidade de cada tartaruga e precione [+] para adicionar na lista (%1$d/%2$d)</string>

    <!-- challenge 8-->
    <string name="text_title_challenge8">Desafio 8</string>
    <string name="text_title_name_challenge8">Figurinhas</string>
    <string name="text_description_challenge8">Ricardo e Vicente são aficionados por figurinhas. Nas horas vagas,
        eles arrumam um jeito de jogar um “bafo” ou algum outro jogo que envolva tais figurinhas. Ambos também têm
        o hábito de trocarem as figuras repetidas com seus amigos e certo dia pensaram em uma brincadeira diferente.
        Chamaram todos os amigos e propuseram o seguinte: com as figurinhas em mãos, cada um tentava fazer uma troca com o
        amigo que estava mais perto seguindo a seguinte regra: cada um contava quantas figurinhas tinha. Em seguida,
        eles tinham que dividir as figurinhas de cada um em pilhas do mesmo tamanho, no maior tamanho que fosse possível
        para ambos. Então, cada um escolhia uma das pilhas de figurinhas do amigo para receber. Por exemplo, se Ricardo e
        Vicente fossem trocar as figurinhas e tivessem respectivamente 8 e 12 figuras, ambos dividiam todas as suas figuras
        em pilhas de 4 figuras (Ricardo teria 2 pilhas e Vicente teria 3 pilhas) e ambos escolhiam uma pilha do
        amigo para receber.</string>

    <!-- challenge 9-->
    <string name="text_title_challenge9">Desafio 9</string>
    <string name="text_title_name_challenge9">O jogo Matemático de Paula</string>
    <string name="text_description_challenge9">Paula simplesmente adora matemática. Seu maior passatempo é ficar
        inventando jogos ou atividades que a envolvam para brincar com seus amiguinhos. Obviamente, nem todos eles
        não são tão apaixonados assim por matemática e têm muita dificuldade para resolver as brincadeiras propostas
        por ela. Agora Paula inventou um pequeno passatempo que envolve 3 caracteres: um dígito numérico, uma letra
        e outro dígito numérico.
        \n\nSe a letra for maiúscula, deve-se subtrair o primeiro dígito do segundo. Se a letra for minúscula,
        deve-se somar ambos os dígitos e se os DÍGITOS forem iguais, deve-se desconsiderar a letra e mostrar o
        produto entre os dois dígitos. Ela pediu para seu amigo Marcelo, que é bom em programação, para criar
        um programa para que encontre a solução para cada uma das sequências que Paula lhe apresentar.</string>

    <!-- challenge 10-->
    <string name="text_title_challenge10">Desafio 10</string>
    <string name="text_title_name_challenge10">Conversão Simples de Base</string>
    <string name="text_description_challenge10">Neste problema você é solicitado a escrever um simples
        programa de conversão de base. A entrada será um valor hexadecimal ou decimal. Você deverá
        converter cada valor da entrada. Se o valor for hexadecimal, você deve convertê-lo para decimal
        e vice-versa. O valor hexadecimal inicia sempre com "0x" ou também, é aquele valor cuja segunda
        casa contém a letra x.</string>

    <!-- challenge 11-->
    <string name="text_title_challenge11">Desafio 11</string>
    <string name="text_title_name_challenge11">Bob Conduite</string>
    <string name="text_description_challenge11">Você tem em mãos dois cabos circulares de energia.
        O primeiro cabo tem raio R1 e o segundo raio R2. Você precisa comprar um conduite circular
        (veja a imagem abaixo que ilustra um conduite) de maneira a passar os dois cabos por dentro dele:
        \n\nQual o menor raio do conduite que você deve comprar? Em outras palavras, dado dois círculos,
        qual o raio do menor círculo que possa englobar ambos os dois?</string>

</resources>
